\documentclass[a4paper, 12pt]{article} % общий стиль документа
\usepackage{physsummer} % подключение пакета
\usepackage[margin = 2cm]{geometry} % настройка полей страницы
%\teachermode
\printtrue
\pagestyle{empty} % стиль страниц, для корректной работы колонтитулов
\setphysstyle{ЛФШ 2021}{Серия 1}{8 класс}

\begin{document}
\printtask
{
\taskpic{
	Система состоит из уравновешенного рычага, груза массой $m$ и воздушного шарика с гелием, объёма $V_1$. Известно, что груз находится на расстоянии $l_1$ от опоры, а шарик на расстоянии $l_2$. Как уравновесить систему имея другой шарик объёма $V_2$?\\
	Плотность гелия и воздуха равны $\rho_{\text{г}}$ и $\rho_{\text{в}}$~соответственно. Рычаг считайте достаточно длинным}{
\begin{tikzpicture}[thick]
	\fill (-1.5, 0) rectangle (1.5, .06);
	\draw (0,0) to ++ (-.1, -.2) to ++ (.2, 0) to cycle; 
	\draw [platform] (.4, -.2) to (-.4, -.2);
	\draw [] (1, 0) to ++ (0, 1) ++ (0, .4) circle (.4) ;
	\draw [] (-1.2, 0) to ++ (0, -.5) ++ (-.2, 0) rectangle ++ (.4, -.4) node [midway] {$m$};
	\draw [<->] (-1.2, .2) to node [midway, above] {$l_1$} (0, .2);
	\draw [<->] (1, .2) to node [midway, above] {$l_2$} (0, .2);
\end{tikzpicture}}

\libproblem{rayon}{2017-08-3}
\libproblem{rayon}{2018-08-4}
\libproblem{region}{2014-07-2}
\libproblem{other}{kozel-metodichka-2013-09-1}

\task{
    Винни-Пух и Пятачок решили устроить соревнования по плаванию вниз по реке из пункта $A$ в пункт
    $B$. Пятачок лёг на надувной матрас и поплыл по течению. А Винни-Пух, чья скорость в стоячей воде в
    два раза больше скорости течения стал плавать сначала до пункта $B$, потом до Пятачка, потом опять до
    пункта $B$ и так далее. Какой путь относительно земли проплыл Винни-Пух за время соревнований, если
    расстояние между стартом и финишем $5\unit{км}$?
}
}
\end{document}